**1997. – Onopordum acaule** L. (O. PYRENAICUM DC.). – Plante bisannuelle très courte, //acaule à capitules sessiles ou subsessiles réunis au centre d'une rosette de feuilles radicales ; //celles-ci grandes, assez molles, blanches-tomenteuses sur les deux faces, oblongues, pennatifides à lobes épineux ; involucre gros ; globuleux à folioles glabres oblongues-lancéolées atténuées en pointe épineuse, les extérieures étalées-dressées ; aigrette à poils environ 5 fois plus longs que l'akène ; akènes bruns ridés transversalement et relevés de quelques stries longitudinales, fines ; fleurs blanches, égales.
Pyrénées centrales et orientales, Corbières, Corse. – Espagne, Afrique septentrionale. = Juillet-août.